Kirjutaja herra Rodenberg kaebas sisse, et sel 22 Augustil ööse kell 12 ajal on Karl Kallismaa ühe teise poisiga seltsis tema akna taga kopputamas käinud. Tema Fraua ja tüdruk on K. Kallismaad tunnud aga seda teist mitte kes ta kaasas olnud.
Karl Kallismaa astus ette ja sai see asi tall ette pandud, rääkis wälja, et tema õhtu kell 10 ajal Johann Liikiga seal käinud. Seal olnud kaks poisi näha, nemad läinud waatama kes need pidanud olema? Need on keldri taha jooksnud ja et just uksed lahti olnud, läinud tema kord köögi ukse peale ja jutustanud tüdrukuga; aga hiljem tema mitte seal käinud ega akna taga kopputanud.
Herra Rodenberg ümardaja An Kaew astus ette ja sai tema käest küsitud kuida see asi õieti olnud?
An Kaew rääkis wälja, et see olnud kell 11 wõi 12 ajal õhtu nimetud pääwal kui K. Kallismaa nende treppi peal nende teise ümardaja Mari Karusega juttustanud. Mari Karus tulnud jälle kööki, triikinud nattuke ja läinud siis wälja. Tema näinud järel et ta läinud tohtri Herbergi poole kus K. Kallismaa elab. Saand ta tük aega ära olnud, tulnud Fraua Rodenberg ja küsinud Mari Järel. Tema öölnud et ei tea kus ta on.
Fraua wõtnud teda kaasa ja läinud Marit otsima. Naad tulnud tohtri Herberg juure ja näinud läbi akna et Mari, Karl Kallismaa ja Joh. Liik seal sees olnud. Fraua tahtnud sisse minna, uks peetud kini ja tuli kustutatud ära. Tema läinud minema ja Fraua tulnud warsi ka Mariga järel.
Mari Karus astus ette ja sai see asi tall ette pandud, rääkis wälja, et K. Kallismaa esite kell 1/2 11 ajal õhtu nende koja ukse peal kord käinud aga kell 12 ajal õhtu köögi ukse peale tulnud ja teda oma juure kutsnud. Hakkanud tema käe alt kinni ja nemad läinud tohtri Herbergi K. Kallismaa korteri, ja Joh. Liik olnud enne seal. Tema saanud 5 Min. aega seal istuda, joonud ühe klaasi õlut wälja, siis tulnud Fraua järel. Esite olnud uks lahti, kui Fraua ukse taha tulnud, peetud uks kinni ja tuli saanud ärakustutatud. Fraua hüüdmise peale on teda wälja lastud.
Johann Liik astus ette ja sai see asi tall ette pandud, rääkis wälja, et nemad kell 1/4 12 ajal õhtu, nimetud pääwal patseerimast tulnud K. Kallismaaga. Et naad kedagi herra Rodenbergi maja juures näinud, läinud K. Kallismaa waatama kes seal pidanud olema ja tema läinud otsekohe K.K. korteri. K. Kallismaa ja M. Karus tulnud ka warsi senna. Mari Karus istunud 1/2 tundi seal kui Fraua järel tulnud. Tema pidanud K. Kal. käsu peal ukse kinni kui naad kuulnud et keegi ukse taha tulnud. Kui naad aru saanud et see Fraua Rodenberg olnud, teinud naad warsi lahti.
Said K. Kallismaa ja M. Karus suud suud wastu pandud, rääkis K. Kallismaa wälja niisamma kui M. Karus.
Kohus tegi otsust: Selle eest et Karl Kallismaa nii hilja öö ajal tüdruku oma korteri kutsus ja Fraua Rodenbergi eest lasi ukse kinni pidada maksab tema 1 rub. hõb. trahwi.
Johann Liik et ta K. Kallismaa käsu peale Fraua Rodenberg eest ukse kinni pidas, maksab 50 Cop. trahwi.
Mari Karus, et nii hilja öö ajal K. Kallismaa kutsmise peale tema korteri läheb, mis auusa tüdruku kohta ei kõlba, istub selle trahwiks 12 tundi wangis.
